[{"outside": true, "path": "https://mauforonda.github.io/vigilancia-epidemiologica/", "cover": "cover/vigilancia-epidemiologica.png", "title": "Vigilancia epidemiol\u00f3gica en Bolivia", "subtitle": "Datos abiertos sobre vigilancia epidemiol\u00f3gica a nivel de mes y municipio entre 2001 y 2021", "created": "2022-04-30", "last_modified": "2022-05-02", "lines_code": "", "lines_md": "", "plots": ""}, {"outside": true, "path": "https://mauforonda.github.io/geodatos/", "cover": "cover/geodatos.png", "title": "Datos geogr\u00e1ficos del gobierno boliviano", "subtitle": "Inventario de datos geogr\u00e1ficos publicados por entidades de gobierno en Bolivia", "created": "2022-02-22", "last_modified": "2022-02-22", "lines_code": "", "lines_md": "", "plots": ""}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/rendimiento_de_cultivos_por_municipio.html", "cover": "cover/rendimiento_de_cultivos_por_municipio.png", "title": "Rendimiento de cultivos por municipio", "subtitle": "Datos y gr\u00e1ficos del rendimiento de cultivos por municipio en Bolivia entre 2013 y 2019.", "created": "2022-02-12", "last_modified": "2022-02-12", "lines_code": 261.0, "lines_md": 19.0, "plots": 1.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/unidades_educativas.html", "cover": "cover/unidades_educativas.png", "title": "Datos de Unidades Educativas en Bolivia", "subtitle": "Creaci\u00f3n de una base de datos de unidades educativas en operaci\u00f3n durante 2022", "created": "2022-02-03", "last_modified": "2022-02-07", "lines_code": 204.0, "lines_md": 2.0, "plots": 0.0}, {"outside": true, "path": "https://mauforonda.github.io/catalogo-ine/", "cover": "cover/catalogo-ine.png", "title": "Cat\u00e1logo INE", "subtitle": "Datos que mantiene el Instituto Nacional de Estad\u00edstica de Bolivia y cu\u00e1ndo los actualiza.", "created": "2022-01-28", "last_modified": "2022-02-01", "lines_code": "", "lines_md": "", "plots": ""}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/situacion_covid.html", "cover": "cover/situacion_covid.png", "title": "La situaci\u00f3n del covid-19 en Bolivia", "subtitle": "Un tablero simple para monitorear datos de covid-19 por departamento", "created": "2022-01-10", "last_modified": "2022-01-24", "lines_code": 2.0, "lines_md": 12.0, "plots": 0.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/pieb.html", "cover": "cover/pieb.png", "title": "Archivo PIEB", "subtitle": "Resguardo de 257 trabajos de la Fundaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n Estrat\u00e9gica en Bolivia (PIEB) publicados entre 1998 y 2020.", "created": "2022-01-07", "last_modified": "2022-01-08", "lines_code": 233.0, "lines_md": 28.0, "plots": 0.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/el_beneficio_del_trabajo_formal.html", "cover": "cover/el_beneficio_del_trabajo_formal.png", "title": "\u00bfQui\u00e9nes se benefician m\u00e1s del trabajo formal?", "subtitle": "El beneficio de trabajar para una empresa formal crece con la edad y educaci\u00f3n. Es mayor en el \u00e1rea rural y entre hombres. Para personas menores a 35 a\u00f1os, el trabajo informal suele ser m\u00e1s rentable.", "created": "2021-12-28", "last_modified": "2021-12-28", "lines_code": 608.0, "lines_md": 17.0, "plots": 2.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/transicion_entre_ocupaciones.html", "cover": "cover/transicion_entre_ocupaciones.png", "title": "Transici\u00f3n entre ocupaciones", "subtitle": "Trayectorias de movimiento ocupacional en la poblaci\u00f3n boliviana y c\u00f3mo mejoran o empeoran sus ingresos. C\u00f3mo ocupaciones en construcci\u00f3n y comercio elevan el nivel de vida de trabajadores agr\u00edcolas.", "created": "2021-12-24", "last_modified": "2021-12-30", "lines_code": 953.0, "lines_md": 37.0, "plots": 2.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/brechas_de_ingresos_entre_mujeres_y_hombres.html", "cover": "cover/brechas_de_ingresos_entre_mujeres_y_hombres.png", "title": "\u00bfQu\u00e9 ocupaciones recompensan m\u00e1s desigualmente a mujeres?", "subtitle": "Ocupaciones donde se contrata a m\u00e1s mujeres tienden a recompensarlas m\u00e1s desigualmente. La desigualdad es mayor en actividades m\u00e1s manuales y tradicionales. Estas condiciones mejoran para mujeres m\u00e1s j\u00f3venes.", "created": "2021-12-21", "last_modified": "2021-12-26", "lines_code": 578.0, "lines_md": 22.0, "plots": 3.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/volver_para_trabajar_la_tierra.html", "cover": "cover/volver_para_trabajar_la_tierra.png", "title": "Volver para trabajar la tierra", "subtitle": "En el occidente de Bolivia, la cantidad de trabajadores que se desplazan temporalmente al campo para ocuparse en actividades agr\u00edcolas est\u00e1 relacionada al n\u00famero de emigrantes desde esas regiones. Ocupaciones donde trabajan regularmente, podr\u00eda informar sobre las caracter\u00edsticas del mercado laboral que enfrentan migrantes internos.", "created": "2021-12-19", "last_modified": "2022-01-06", "lines_code": 339.0, "lines_md": 26.0, "plots": 3.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/visualizacion_de_precios_en_bolivia.html", "cover": "cover/visualizacion_de_precios_en_bolivia.png", "title": "Precios en Bolivia", "subtitle": "Variaciones en los precios de cientos de productos a trav\u00e9s de todos los departamentos entre 2018 y 2021.", "created": "2021-12-07", "last_modified": "2022-01-06", "lines_code": 128.0, "lines_md": 3.0, "plots": 1.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/diversificacion_economica_y_migracion.html", "cover": "cover/diversificacion_economica_y_migracion.png", "title": "Diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica y migraci\u00f3n", "subtitle": "La diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica y el impacto demogr\u00e1fico de la migraci\u00f3n son mayores en municipios de tama\u00f1o intermedio. La estructura econ\u00f3mica de un municipio tiende a parecerse a la de municipios de donde recibe m\u00e1s migrantes.", "created": "2021-12-06", "last_modified": "2021-12-26", "lines_code": 174.0, "lines_md": 43.0, "plots": 3.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/covid19_en_lapaz.html", "cover": "cover/covid19_en_lapaz.png", "title": "Covid-19 en La Paz", "subtitle": "La mortalidad se ha reducido entre todos los grupos de edad. Cuando varias personas enferman en una vivienda suelen contagiarse primero los m\u00e1s j\u00f3venes. Cada ola de contagios tiene un efecto diferente y progresivamente menor sobre la actividad comercial.", "created": "2021-12-05", "last_modified": "2022-02-07", "lines_code": 401.0, "lines_md": 35.0, "plots": 8.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/vacunaciones_por_municipio.html", "cover": "cover/vacunaciones_por_municipio.png", "title": "Vacunaciones por municipio", "subtitle": "La dimensi\u00f3n geogr\u00e1fica de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra el covid-19. Municipios con m\u00e1s vacunados tienen mayor acceso a servicios b\u00e1sicos y menor mortalidad por covid-19.", "created": "2021-12-04", "last_modified": "2021-12-26", "lines_code": 182.0, "lines_md": 47.0, "plots": 6.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/proximidad_y_nuevas_actividades_economicas.html", "cover": "cover/proximidad_y_nuevas_actividades_economicas.png", "title": "La influencia sectorial de migrantes", "subtitle": "La migraci\u00f3n interna tiene efectos diferentes sobre la productividad e innovaci\u00f3n de distintos sectores en la econom\u00eda boliviana.", "created": "2021-12-01", "last_modified": "2021-12-26", "lines_code": 363.0, "lines_md": 73.0, "plots": 2.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/Cartera_de_Creditos_en_Bolivia.html", "cover": "cover/Cartera_de_Creditos_en_Bolivia.png", "title": "Cr\u00e9ditos a unidades econ\u00f3micas en Bolivia", "subtitle": "Creaci\u00f3n de una base de datos de cr\u00e9ditos a trav\u00e9s de 179 municipios y 600 actividades econ\u00f3micas entre 2012 y 2021.", "created": "2021-11-04", "last_modified": "2022-02-10", "lines_code": 475.0, "lines_md": 107.0, "plots": 0.0}, {"outside": false, "path": "https://mauforonda.github.io/notas/Facebook_Social_Connectedness_Index.html", "cover": "cover/Facebook_Social_Connectedness_Index.png", "title": "Relaciones transnacionales de la poblaci\u00f3n boliviana", "subtitle": "La probabilidad relativa de una amistad entre usuarios de Facebook de departamentos en Bolivia y regiones en pa\u00edses vecinos.", "created": "2021-10-20", "last_modified": "2021-12-26", "lines_code": 168.0, "lines_md": 20.0, "plots": 2.0}, {"outside": true, "path": "https://mauforonda.gitlab.io/open/doc/geobolivia/", "cover": "cover/geobolivia.png", "title": "Archivo GeoBolivia", "subtitle": "Archivo de los datos geogr\u00e1ficos del gobierno.", "created": "2021-05-01", "last_modified": "2021-05-10", "lines_code": "", "lines_md": "", "plots": ""}]